program → declarationList
declarationList → declarationList declaration | declaration 
declaration → varDeclaration | funDeclaration
varDeclaration → typeSpecifier varDeclInitialize ;
ParamDeclaration → typeSpecifier ID ;
varDeclInitialize → ID simpleExpression
typeSpecifier → int | bool | char
funDeclaration → typeSpecifier ID ( params ) compoundStmt
params → paramList | ε
paramList → ParamDeclaration , paramList | ParamDeclaration

statement → expressionStmt | compoundStmt | selectionStmt | iterationStmt | returnStmt | breakStmt
18. expressionStmt → expression ; | ;
compoundStmt → { localDeclarations statementList }
localDeclarations → varDeclaration localDeclarations | ε

statementList → statementList statement | ε
22. elsifList → elsifList elsif simpleExpression then statement | ε
23. selectionStmt → if simpleExpression then statement elsifList | if simpleExpression then statement elsifList else statement
24. iterationRange → ID = simpleExpression .. simpleExpression | ID = simpleExpression .. simpleExpression : simpleExpression
iterationStmt → while simpleExpression do statement | loop forever statement | loop iterationRange do statement
returnStmt → return ; | return expression ;
breakStmt → break ;
expression → ID = expression | ID += expression | ID −= expression | ID ∗= expression | ID /= expression | ID ++ | ID −− | simpleExpression
simpleExpression → simpleExpression || andExpression | andExpression
andExpression → andExpression && unaryRelExpression | unaryRelExpression
unaryRelExpression → !& unaryRelExpression | relExpression
relExpression → sumExpression relop sumExpression | sumExpression
relop → <= | < | > | >= | == | !=
sumExpression → sumExpression sumop mulExpression | mulExpression
sumop → + | −
mulExpression → mulExpression mulop unaryExpression | unaryExpression
mulop → ∗ | / | %
unaryExpression → unaryop unaryExpression | factor
unaryop → − | ∗ | ?
factor → immutable | ID
immutable → ( expression ) | call | constant
call→ID(args)
args → argList | ε
argList → argList , expression | expression
constant → NUMCONST | FLOATCONST | CHARCONST | STRINGCONST | true | false